%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2019 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, margin=1.5cm]{geometry}
\usepackage{multirow}

\title{Vecteurs\\Second degré}
\date{}
\classe{2\up{de}12}
\dsnum{DS 7 --- Blanc}

\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\maketitle

\begin{exercice}
  Dans le plan muni d'un repère, on considère les points $A(2;8)$, $B(-1; 0)$, et $C(0; 2)$. Déterminer les coordonnées d'un quatrième point $D$ tel que $ABCD$ soit un parallélogramme.
\end{exercice}

\begin{exercice}
  Dans le plan muni d'un repère, on considère trois points $A(0;2)$, $B(-1;3)$ et $C\left( 2;2 \right)$, ainsi qu'un quatrième point $D$ tel que $\vecteur{BD}=2\vecteur{AB}+\vecteur{AC}$.
  \begin{enumerate}
    \item Montrer que les coordonnées de $D$ sont $\coord{-1}{5}$.
    \item Les droites $\left( AB \right)$ et $\left( CD \right)$ sont-elles parallèles ?
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
  Toutes les mesures sont données en mètres.

  \begin{multicols}{2}
    Un ballon est lancé en l'air. On modélise sa trajectoire par la fonction $f:x\mapsto -x^2+5x$, où $x$ est la distance (au sol) par rapport au point de départ (situé à l'origine, de coordonnées $(0, 0)$), et $f(x)$ est l'altitude. Cette trajectoire est représentée ci-contre (mais cette représentation n'est pas à l'échelle).

    \columnbreak

    \begin{center}
      \begin{tikzpicture}[ultra thick, scale=.5]
        \draw[-latex] (0, 0) -- (5,0);
        \draw[-latex] (0, 0) -- (0,7);
        \clip (0, 0) rectangle (5, 7);
        \draw[domain=0:5,smooth,red] plot ({\x},{-\x*\x+5*\x});
      \end{tikzpicture}
    \end{center}
  \end{multicols}

  \begin{enumerate}
    \item Montrer que le sommet de la parabole a pour abscisse $2,5$.
    \item Quelle est l'altitude maximale atteinte par le ballon ?
    \item À quelle distance du point de départ le ballon atterrit-il ?
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\pagebreak

\begin{exercice}~
  \begin{enumerate}
    \item On considère la fonction $f$, définie sur $\mathbb{R}$ par :
      \[f:x\mapsto -2x^2+58x-308\]
      \begin{enumerate}
        \item Dresser le tableau de variations de $f$.
        \item Montrer que $f\left( x \right)=\left( -2x+14 \right)\left( x-22 \right)$.
        \item Dresser le tableau de signes de $(-2x+14)(x-22)$.
      \end{enumerate}
    \item Une éditrice de jeux réfléchit au prix de vente de son prochain produit. Une étude de marché a révélé que la fonction $f$ définie à la question précédente modélise le bénéfice (en centaines d'euros) en fonction du prix de vente. Par exemple, en vendant son jeu 9€, elle aura un bénéfice de $f(9)=52$ centaines d'euros, soit \numprint{5200} euros.

      En utilisant les résultats de la question précédente, répondre aux questions suivantes.
      \begin{enumerate}
        \item Quels prix de vente peut-elle fixer pour faire un bénéfice (pour ne pas perdre de l'argent) ?
        \item Quel prix de vente donne le bénéfice maximal ?
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
